ZNews Server beinhaltet viele Konfigurationsm"oglichkeiten,
allesamt in \emph{config.properties}.
Dieser Abschnitt zeigt die wichtigsten Konfigurationen
und bietet au"serdem eine vollst"andige Referenz am Ende.

\subsection{Wichtige Konfigurationsschl"ussel}

\subsubsection{Der Port} \label{sec:config:port}

\begin{align*}
    \emph{Schl"ussel: } & \lstinline{port}\\
    \emph{Standardwert: } & \lstinline{8080}
\end{align*}
%% Consider this other, non-centered version:
%\hspace*{2cm}\emph{Schl"ussel: } \lstinline{port}\\
%\hspace*{2cm}\emph{Standardwert: } \lstinline{8080}
%\vspace*{0.2cm}

ZNews Server beansprucht einen Port, um eingehende
Anfragen bearbeiten zu k"onnen. Standardm"a"sig ist
\emph{8080} eingestellt, jedoch ist es empfohlen,
diesen Wert zu "andern.

\subsubsection{E-Mail-Einstellungen}

ZNews Server muss dazu in der Lage sein, E-Mails
zu versenden. Dazu muss z.B. ein SMTP-Server eingestellt
werden, durch welchen die E-Mails geschickt werden.

Im Folgenden wird ein Gmail-Account mit der
E-Mail-Adresse \emph{john.smith@gmail.com} und
dem Passwort \emph{12345} verwendet:

\begin{lstlisting}[]%@formatter:off
email.protocol=smtps
email.port=465
email.host=smtp.gmail.com
email.auth=true
email.auth.usr=john.smith@gmail.com
email.auth.pw=12345
\end{lstlisting}%@formatter:on

F"ur die Verwendung von anderen Servern konsultieren Sie
bitte deren spezifische Anleitungen.

\subsubsection{Log-Level}

\begin{align*}
    \emph{Schl"ussel: } & \lstinline{log.filter}\\
    \emph{Standardwert: } & \lstinline{out}\\
    \emph{M"ogliche Werte: } & \lstinline{dev|debug|out|warn|err|fatal}
\end{align*}

Das Log-Level spezifiziert, welche Logging-Ausgaben tats"achlich
ausgegeben werden. Zum Beispiel werden bei \lstinline{warn}
nur Warnungen, Fehler (\lstinline{err}) und schwerwiegende Fehler
(\lstinline{fatal}) ausgegeben.

\subsection{Referenz}

Eine vollst"andige Referenz der Konfiguration
findet sich in Tabelle~\ref{table:config-ref}
und Abbildung~\ref{fig:config-std}.

\input{config_ref.tex}
